權力如何形成

好似習種咁 點解要聽佢講野 佢本質都係人一個 個個一齊作反其實佢都收皮

權力既本質有著強制性同不平等性，啲人雖然成日將權力同惡掛鉤，但係權力係人類社會維持運作既必然手段。
但係當權力作為維持社會應有既價值觀同正當性失去左之後，就會變成單純既暴力。
習總就係利用宣傳手法來扭曲支那人既道德觀，人權同自由既睇法，於是係佢地既世界裡邊習總同政府所做既野係合理，正當同正義既，咁咪自然冇人反佢。

細個已經有呢個問題，點解一個手下要聽佢老細支笛當佢明明有能力physically攻擊佢？
個概念大概就同貨幣信用差唔多，當大家都相信貨幣既信用，個貨幣自然有價值。

因為習總控制左個組織 而個組織控制緊參加者既收入

權力其實可以話係想盡辦法叫郁人，即係要人幫自己做緊。其中值得注意既係，叫人幫自己做緊，唔一定要武力（當然最好有，等於儲備、保險），可以用其他野，例如宗教、法律、價值觀、利益、威脅……只要能夠令其他人認為，順你意好過逆你意、跟你有著數，權力就自然在統治者與被統治者心中產生。

換言之，權力可以指當權者既「實際」執行力同權力可以既觸及既範圍，叫得郁愈多人、能夠發動得愈多行動，權力就愈大；
（但有時發動左錯既行動、做7事往往係失勢滅亡既開始）

同時，叫得郁人之時，若可以強迫人地做埋D佢地自己唔想做既野 or 臣服於你訂立既秩序，咁都係權力既表現。

權力鞏固手段，某程度上大方向可以話係「威迫利誘」。如上所指，只要能夠令其他人認為，順你意好過逆你意、跟你有著數，權力就自然在產生。因此，殺人、羞辱、酷刑、抄家、滅門；賄賂、公開表揚、授予官職、承諾、利益交換，等等手段，充滿於歷史，當中，執行動機可能有關個人、私人，但當中大多不乏對於權力既思考，都有「立榜樣」既考慮，以及製造「順我者昌，逆者亡」形象、氣氛既目的。

個人睇法。